\chapter{ amélioration et évolution }
\label{ch:amelio}

Comme le but de ce projet était d’étudier la faisabilité de détection de technologie et de représentation graphique de l’architecture, il reste de nombreux points qui doivent être améliorés avant d’avoir une version de production correcte, sans compter que certains choix que nous avons faits se sont avérés peu idéaux. Dans ce chapitre, nous allons donc donner différentes pistes d’amélioration possibles.


\section{ base de donnée }

Dans ce projet nous avons décidé de sauvegarder nos données directement dans nos volumes (à part pour les données utilisateur du microservice d’authentification), comme vous pouvez le constater en regardant le résultat de chaque tâche de l’orchestrateur le format de sauvegarde est toujours en JSON. Nous avons fait cela non seulement par ce que le langage de l’orchestrateur qui traite ces données et du frontend qui les affiche est en JavaScript; mais aussi par ce qu’il sera plus facile de transférer la sauvegarde de ces données vers une base de données de type NOSQL qui permettrait d’effectuer des recherches plus complexes.
\newline
Une base de données de type SQL ne serait ici pas très efficace, car nous forcerait à avoir un schéma prédéfini pour chaque champ de chaque table ce qui irait à l’encontre de la flexibilité que nous essayons de pousser au maximum dans ce projet. On pourrait par exemple utilisé \textit{elasticsearch} qui nous permettrait d’assurer une scalabilité théoriquement indéfinie. Cela permettrait une utilisation plus fine des données, des graphiques encore plus personnalisables et l’ajout de feature plus rapide. De plus on pourrait permettre au front de pouvoir lire directement dans la base de données et soulagerais l’orchestrateur qui n’aurait plus qu’à écrire des données dans la base de données. 



\section{ DNS et surcharge du serveur }

Lorsqu’un utilisateur s’inscrit par mail nous n’envoyons pas un mail de confirmation ce qui permet à n’importe qui d’envoyé autant de requêtes d’inscription qu’il désire. De plus, nous n’avons fait aucune protection contre le DNS et le nombre de requêtes n’est pas limité ce qui fait que n’importe qui peut surcharger notre serveur simplement en envoyant énormément de requêtes dans un court laps de temps.
\newline 
Afin de résoudre ces problèmes, il faudrait mettre en place la confirmation des mails par l’envoi d’un email de confirmation lors d’une inscription , limiter le débit de requête possible par utilisateur et ajouter une protection contre le DNS. Si on désire faire une version de production, il est vital que cela soit fait sans quoi l’orchestrateur risque d’être très souvent surchargé.

\section{ nombre de commits en absolue }

Il est évident que prendre le nombre de commit absolu est une très mauvaise pratique, le nombre de commit étant très peu représentatif. Nous avons proposé une alternative à la \autoref{sec:métrique}. Mais cette proposition reste complexe à mettre en place il existe d’autres pistes exploitables que nous pourrons tester comme relativisée le nombre de commits de chaque développeur par rapport à son nombre de commit total, ainsi nous ne considérerons plus le nombre de commit d’un individu par rapport à l’autre, mais bien du travail fourni par commit par rapport à l’ensemble du travail fourni par le développeur. On peut aussi compter le nombre de fonctions modifié, le nombre de lignes de code retirer et ajouter et bien d’autres.

\section{ évolution }

Dans ce projet, nous n’avons pas eu le temps de mettre en place des analyses détaillées de l’un ou l’autre framework. Cela pourra être fait dans une version future et proposerait un angle d’attaque différent de ce qui est fait habituellement sur les sites d’hébergements. Au lieu de partir du code pour apporter une analyse nous partirons des frameworks et pour chaque framework nous proposerons une analyse détaillée et construite autour de chaque framework.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm]{images/ExempleExpress.PNG}
	\caption{ exemple de résultat d'une analyse détaillée expres }
	\label{fig:explExpress}
\end{figure}
Un exemple pourrait être sur un microservice express de compter le nombre de routes POST, GET, PUT, DELETE. Dans la \autoref{fig:explExpress} nous montrons un exemple de ce que pourrait donner ce genre d’analyse, on y voit un résumer des routes sous forme de tableau et sous forme graphique et en cliquant sur les différentes routes le code correspondant à cette route apparait à droite.
\newline
le but étant d’ajouter petit à petit des analyses de nouveaux frameworks pour augmenter le nombre d’analyse et configuration possible tout en continuant de maintenir le reste de l’application.
